樓價續癲︰劉智傑話港樓等緊「爆煲」

香港樓價繼續癲，差估署10月私人住宅售價指數又升約0.53%至342.4點新高，升足19個月。滙豐銀行前華人大班劉智傑直指，現時香港樓市已等緊「爆煲」。

劉智傑認為，綜觀一二手樓市況就知香港樓市危險程度，「如果新樓真的好賣得，駛咩俾優惠，加上二手樓成交宗數少，大家要留意！」

他更以「股王」騰訊(00700)為例，指該股周四股價一度跌破400港元，「兩周前有無人估到呀？個個都睇緊500元」，所以香港樓市何時「爆煲」，同樣無得講同猜測。

劉智傑今年初估計樓市在12至18個月內「爆煲」，並一直重申其看法不變。

2017年11月30日(四)

感謝樓主提醒, 立此存照喇

樓主知唔知道咩叫爆煲？

其實咩係爆煲，係咪要隔夜由100變50先係？

無指標的

你煲湯封左蓋 煲到滾起哂d泡沫
但係個煲又比較高 未至於爆
去到直程上到去煲蓋位
連煲蓋都滾到彈起
因為個火係未熄 泡沫就會繼續滾係煲邊慢慢瀉出
當你意識到要熄火既時候
入面煲湯已經蒸氣到所剩無幾

100變50應該叫爆炸

你覺得而家跌小小就係？

兩個月後咪升返

爆煲起碼都係急劇性，恐慌性，不問價錢拋售。
依家大漲小回就算尻數啦 CCL先跌左3,4%。
跌夠20%大把人都未驚啦

跌得個一成都冇叫爆煲，長知識了

專家.....分析 有幾時準

講黎講去而家都係3，4線地區跌

年頭恆指個個都話調整
依家呢？

AA狗又入晒嚟